如果大家仲想幫助在囚人士、家屬同被捕手足，請入嚟

唔知大家有冇聽過香港民權抗爭，講返少少背景。香港民權抗爭係2019年成立，一直有做開支援手足、在囚手足同家人嘅工作。

話說前個排我朋友俾狗抄咗張599G
佢當日乜都冇做到，前後夾埋幾條友，咁就抄9咗。
$2000，對一個半工讀嘅大學生來講已經差唔多係佢大半份糧。

即刻交就話$2000，如果上庭抗辯搞一輪，分分鐘輸咗到時連埋附加罰款同訟費要成$4500。
我朋友諗住睇下邊到claim $ ，但心知不妙，想係612，星火到claim到$，都真係好撚難，得到嘅回應係：不會提供協助
我知一定大把手足俾佢更需要呢筆$,不過我亦都知就算唔係599G，好撚多野都好撚難claim。

我朋友揾區議員/議員幫手，就話612唔會claim$2000，叫佢一係去上庭抗辯，一係就交錢。
話幫我朋友寫抗辯信，但完全冇了解，亦都冇諗住了解我朋友個case嘅背景因咩事被發告票，就咁寫封抗辯信交咗上去差佬嗰邊。

我哋無任何法律嘅知識根本唔知自己情況是利是弊，我fd喺徬徨無助之下就去咗揾香港民權抗爭
見到佢地facebook有籌募嘅post，唔止限聚令嘅層面上都有幫過唔少手足。
佢地唔係真係求其幫你寫封信hea9你。而係真係揾你了解你嘅情況，睇下涉事背景告唔告得入，之後轉介去其他律師索取法律意見後，再決定需唔需要交$2000或上庭抗辯。即係如果好似佢哋嗰啲人咁乜都唔了解就話幫你寫咗抗辯書，分分鐘冇得打變相俾個官認為你嘅理由係無理取鬧，除咗罰4500另外再罰唔知幾多錢添！
所以有比較之下幾好彩搵咗民權抗爭佢哋，佢地唔撚似班仆街淨係叫人自己諗交唔交。試問我哋根本上唔識法律點樣去作判斷呢？

除咗599G，無論係金錢上定精神上，民權抗爭都一直有幫助一啲在囚嘅手足同佢哋嘅家人。外界唔關注嘅事，佢哋都落手落腳做。612嘅人員曾經向在囚手足嘅親屬表示判刑後不會提供家庭經濟援助。但現實有部份在囚手足嘅家庭收入少，更加有啲家庭係攞綜援，好需要大家嘅幫助。

希望大家可以幫下手，支持香港民權抗爭，無論係幫助在囚人士同佢哋嘅家人，籌錢俾被捕或者被控告599G嘅手足或者民權抗爭嘅營運。佢地一直以嚟都真真正正幫咗香港好多。
而唔似其他為自己嘅名聲利益而做事！有光環嘅就乜都有，冇光環嘅就關人撚事！

大家可以去佢哋個Facebook page睇下。

推呀

再推

push push

推

順帶一提，被抄599G嘅手足可以搵民權抗爭問清楚自己個背景又或者問律師，先再決定寫抗辯書與否。
唔係就咁寫封信過去話21日內唔會找錢就夠